# Kafka CLI команды

## Вводная часть

<p> 
    Здесь описаны некоторые bash-команды Kafka CLI для манипуляции с топиками и прочими сущностями Kafka. 
    Все нижеописанные команды необходимо выполнять внутри pod-а Кафки. Если существуют несколько инстанции pod-ов 
    Кафки можно выполнить в любой из инстанции (только для Топиков)
</p>

## Команды

### Топики

1. <h5> Вывести список топиков в кластере Kafka. </h5>

   <p> Старая версия: kafka-topics.sh --list --zookeeper {название контейнера зукипера}:{порт зукипера}</p>
   <p> Новая версия:  kafka-topics.sh --list --bootstrap-server localhost:9092</p>


2. <h5> Вывести детали конкретного Топика </h5>

    <p> Старая версия: kafka-topics.sh --describe --zookeeper {название контейнера зукипера}:{порт зукипера} --topic {название топика}</p>
    <p> Новая версия: kafka-topics.sh --describe --bootstrap-server localhost:9092 --topic {название топика}</p>


3. <h5> Добавить retention в Топик </h5>

    <p> Старая версия: kafka-topics.sh --zookeeper {название контейнера зукипера}:{порт зукипера} --alter --topic {название топика}  --config retention.ms={время в миллисекундах} </p>
    <p> Новая версия: kafka-configs.sh --bootstrap-server localhost:9092 --entity-type topics --entity-name {название топика} --alter --add-config retention.ms={время в миллисекундах} </p>


4. <h5> Удаление топика (Дважды подумайте!) </h5>

    <p> Старая версия: kafka-topics.sh --delete --zookeeper {название контейнера зукипера}:{порт зукипера} --topic {название топика} </p>
    <p> Новая версия: kafka-topics.sh --bootstrap-server localhost:9092 --delete --topic {название топика} </p>

    <br>
    <p>
      <i>Примечание: использовать данную команду крайне не рекомендуется. Удаление топика это последнее средство для устранения ошибок 
      связанных с топиками. Также стоит отметить, что удалять лучше из GUI KafDrop-а на странице нужного Топика (красная кнопка "Delete topic")</i>
    </p>
    <br>
    <p>
      <i>Примечание 2: при удалении топика удостоверьтесь, что в Кафку не поступают и из Кафки не потребляются никакие сообщения, 
      иными словами, нужно отключить (потушить) все pod-ы Java-приложений, так как в них реализована логика Producer`s и Consumer`s. 
      Только после этого можно удалить топик</i>
   </p>

### Потенциальные проблемы

<p>
    Если при исполнении команды вышла ошибка "Address already on use", то необходимо обнулить переменные окружения 
    "JMX_PORT" и/или "KAFKA_OPTS" (не забудьте вернуть обратно)
</p>

